罷工 國泰 brainstorm下

好多人都想罷工但係又唔知點開始，香港又無影響力大嘅工會，大家都好想國泰可以帶頭，但係睇POST話依家已經無咗工會，而且政治因素佢地好難出師有名，不過尋日有兩單NEWS我想講講，睇下大家覺得有無得搞，一齊brainstorming下，最好有國泰員工可以講下內部狀況。

首先，yahoo news傳聯合航空通知旗下員工，在抵港後不會在本港過夜

聯合航空出聲名無正面回應消息是否屬實，假如真有其事，就算只係考慮，即係話香港依家喺外國眼中都真係好唔安全，國泰有33000員工，本土佔20000，即係有13000係外籍員工，咁內部有無可能用依個切入點去推罷工？因為飛黎香港真係好危險，唔理係恐襲定暴動之類，有咩事隨時保險都CLAIM唔到。

另一單NEWS係香港總商會首籲政府撤修例

搞咗咁耐佢地第一次企喺我地果邊，都係錢作怪，再落去嘅話佢地擔心經濟出問題。國泰嘅收入同香港嘅旅遊業有好大關係，而香港唔安全，應該會少咗好多客。同一時間我地嘗試推到國際認為香港真係唔安全（政府出到黑社會，雖然唔想但可以想像以後都可能會有），最好推到有國家對香港出紅色警示，咁國泰嘅業績一定好大影響，用依個切入點，對國泰黎講就係錢嘅問題，而唔係政治問題。

用安全同賺錢兩點，其實只係比員工發起罷工嘅時侯叫做出師有名（雖然大家心裡面明白目的係咩），訓唔著打咗咁大段野，希望大家會睇曬，比D意見～

btw，想問依家無咗工會只係無人做主席定係點？即係想罷都罷唔到？

釜底抽薪，大家應該打經濟戰